【秋後算賬】留守者倦極撤退獲放行 事後打算外遊散心 出境即被捕

理大抗爭者苦戰多天，不少人筋疲力竭，無奈離開理大校園。當中部份青年向警方登記資料後獲放行，未被拘捕。不過，有獲釋青年歷經劫難後，打算旅行散心，卻在機場出境時遭截停扣查，及後更被警方以暴動罪名拘捕。有律師直指，被捕人士在警方保釋下，出入境自由尚且不受限制，何況未被捕的人，質疑警方濫權，做法完全不合理。

一名早前留守理大校園的青年K（化名），早前捱飢抵冷多天，最終「頂唔順」，決定離開理大。他接受本報訪問時透露，當日他與友人登上救護車前，警方曾登記他們的身份證資料，又拍攝他們的樣貌和裝束，最終放行，未作拘捕。後來他們離開醫院，一直相安無事。

惟因近日壓力甚大，K遂即興買機票，打算相約一同由理大出走的友人旅行散心。他臨行前已咨詢律師意見，加上他之前亦曾因參與抗爭運動被捕，但在警方保釋下仍能順利出國旅行，故相信今次在未被拘捕的情況下，應無離境限制。

不過，當他與友人到達機場辦理登機手續，卻覺事有蹺蹊。有航空公司職員向他們透露，他們的名字已被列入通報名單，一旦他們辦理登機手續，「就要通知唔知上司定係警察」。職員更建議他們不要出境。

一眾友人商討後，決定讓其中一名從未被捕、僅曾於理大外遭警方登記身份證的友人先行過關。詎料，該友人在離境大堂打算用身份證通過e-道時，被入境事務處職員截停並帶往房間扣查。K與其他友人見狀，遂折返離開機場。K其後得知，被扣查友人事後遭帶返警署，警員並以暴動罪名拘捕他，暫時不准保釋。

K質疑警方對他既未拘捕、亦無通緝，「你冇話過我唔可以出境，你只係登記資料，唔係拘捕，點解你可以响入境處度攔住我，唔畀我出境呢？」他對警方做法深感不滿：「即係我一直留响香港就冇罪，但只要我一諗住離開香港，你就要拉？」

麻煩幫手，正皮、加推、幫手做，時間無多

出街全部對家街站，死得啦，麻煩認真幫推呢個整合左既行動PO啦，再唔做的野輸死喇：

【行動post】《緊急》全民選舉文宣+鍵盤戰

原PO
選舉文宣！文宣！文宣呀！唔夠對家多呀！的牆無曬喇！

source?

一齊入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

所以點解有班人死都唔出來

一日唔出來
都仲可以望有奇蹟
就算希望越來越小

一出左來
=即死